中學生/大專大學生免費提升英文水平的方法及資源

見到好多人都好想學英文但又唔知點入手，小妹有個愚見，可以比較有系統同埋針對性地學習，以下亦整合左d免費學習資源，大家可以上去呢d網度自學英文

1. 了解你的英文水平A1-C2

建議可以去呢一個網站做Test, 有15 分鐘或50分鐘選擇，50 分鐘會比較準確，主要測試閱讀加聆聽，大家可以選擇埋oral Test 睇下自己嘅發音同流暢度
A1 約初小程度
A2 約高小程度 IELTS 2.5-3.5
B1 約初中程度 IELTS 4.0-5.0
B2 約高中程度 IELTS 5.5-6.5
C1 大學程度或以上 IELTS 7.0-8.0
C2 最高級程度 IELTS 8.0-9.0
2. 根據自己程度上不同網站學習英文

A. British Council

有齊聽講讀寫，可每日做一篇

B. BBC learning English

提供文法/生字/寫作技巧

C. Cambridge English

網站有少少亂，可以因應程度揀自己有興趣嘅免費活動去做

D. Test-English

呢個網站主要提供A1-B2 程度聽講讀寫嘅英文測驗，大家可以每日一篇學習

3.學習生字
除左學聽講讀寫，學生字都好重要，有一個好網站提供左唔少常用生字仲有grammar 用法，亦有YouTube 片教大家點讀
A. 7esl

B.想學習趣味d可以睇英文卡通/書
For example, 可以睇卡通片Rick and Morty, South Park，family guy或書diary of a wimpy kid, the 13-storey treehouse, Roald Dahl等

4.多講多寫
學語言最要多d講同寫，所以大家可以

A. 用tandem/weworld 識人練習講＋寫英文
Tandem 會更好，因為你可以選擇自己學緊嘅語言識同路人/搵外國人練習
Weworld 就主要for 你識朋友

B. Postcrossing 寄postcard
呢個活動好得意可以識世界各地嘅筆友，但而家空郵好慢，加上寄postcard 要錢，大家可以再考慮

C. 組study group
如果你有朋友都係想一齊提升英文不況開個study group,有興趣可以加埋我

以上係我學英文嘅過程同少少心得，希望幫到大家
希望之前狂負皮我嘅人可以對我改觀

好有心

多謝，我要一雪負皮嘅前恥

連登仔太勁
個個都考到IELTS 8.0-9.0

洗你教

樓主白費心機

你講到我有d眼濕濕

淨係做咗15分鐘test
因為50分鐘要register
最終79%

reading: 61%
listening: 96%

有啲vocab真係唔識
咁有冇中學程度

冇人睇啦
佢地唔負皮都算俾面

可以對照番呢個表，61%約B2-C1, 96 % C2 應該可以裸考IELTS listening, 所以點止中學程度

我覺得我係傻左先咁做
但已經番唔到轉頭

其實我呢排都有啲想學好英文
主要係oral果部份
同埋識嘅vocab真係好少
聽到英國口音真係好正
暫時係youtube睇人講Shakespeare試緊

最緊要搵人講呀，講多d就流暢d
可能仲可以識番個鬼妹

屌 呢個真
可惜冇
少同人講冇乜信心

上tandem 幫到你，可以搵個三唔識七嘅人講，仲唔會比對方笑

Very nice, 支持

支持

quit連登

要放自己個柒頭

你搵張靚仔相放咪得，一係放迷人的背影

我唔會我唔係Brian

考慮下
多謝你

點解會咁諗住會高分啲

留名學英文
我應該得c1程度

Efset個test唔太準 我reading 78% listening 84%
現實ielts岩岩過6

50 分鐘果個比較準，同埋題目唔同有影響，可以隔幾日再做睇個平均

樓主既資料好詳盡

連登仔已經係負責教ITELS

推

15分鐘test
搞到我想考翻個ielts

睇少咗連登仔
求閣位唔好屌me

搭單問下grammar 有冇咩網或app推介

其實有grammar in use
但又冇心機日日拎嚟做
同埋要返工 想坐車個d時間睇下
thx ching

ITELS

正皮支持

㩒左唔推

呢個解得幾好

再唔係睇

又有圖又有片又有字

listening 真係好難
次次都要睇字幕
speaking 又用唔到英文組織
次次er 10s先講到一句
有乜方法解決

好滾動

做緊野
比下臉ok？

感謝，但P牌係推唔郁

多謝你比臉回覆

你試下睇最低能既Peppa pig 開始，包你練到listening

Speaking同writing其實都環環相扣
如果個句子你寫都寫唔出
咁你一定講唔出
所以睇多啲文學識句子結構同識多啲生字都好重要
如果係讀緊書嘅話 練多啲寫作都好有幫助

唉vocab同埋listening係差啲

未必，要睇總分，同埋做15 分鐘果個無咁準，預低一個grade 好d

支持 今日開始試

你預住B2 先，50 分鐘果個準好多

感謝樓主

DSE Level 2, 做50分鐘個test 有C2

究竟準唔準

有冇中文網for解釋個d？
唔該哂

一係你已經叻左好多
DSE level 2 最多係做到B1-2

你係咪撞架？

認真做

Between, 我試過做第二同第三次10分鐘個test係可以唔同成績.

但係我做50分鐘喎, 做過一次10分鐘都有c1, c2

雖然有繼續讀書 但考完DSE 幾年都冇操過英文

Variance 大唔大

咁奇怪

C1唔係已經接近native程度？
一般大專生應該都係B2水平左右

我好老係考AL UE拎E

68%
Ielts 得6
讀緊ugc

大專即係high dip Asso 啦 B2 好正常
大學有C 唔出奇

最後做後門狗入返ugc grad埋, 唔知關唔關事

如果攞呢個test 成績放入LinkedIn 有冇人睇 見佢有cert

你可以試下

B2
利申會考拎2

我覺得唔可以拎會考同DSE 作準則，因為大家考完可能都進化左

現實係見工人地見到你攞2 就覺得你成世都係2

留名

考番IELTS la ching

IELTS valid 得兩年, 依家打算讀master, 希望之後冇人再睇我DSE

留名,樓豬好有心

reading 85
listening 70
大學文科仔

樓豬好有心

G持

咦你咪之前語言學po個樓主

深潛咁耐 咁都比你認到

你可以去YouTube subscribe啲英國Youtuber

Lm

我再搵下，無嘅我整個出嚟

想練speaking 我做呢個test 有96% reading 同writing自問幾好 但我一講英文就組織唔倒

listening做得好慢後面都鳩做咁濟
reading認真做得86%

可能少講，Tandem 幫到你，我有試過問美國佬blm,仲可以學多左野

我見到你介紹 即刻down 咗 但好似好難搵倒人咁 btw 你整合得好有心機

竟然有67 80 (50min)
reading太趕 多左十幾分鐘 仲以為啲時間係共用 又以為listening 淨係聽得一次 得最後個篇有重聽

DSE 3 四年過後 準備下年考ielts 希望過7.5 但好似幾難

多謝樓主
樓主一生平安

要等等，可以搵d德國佬傾計，佢地英文都好好

加油，比比機操paper 就可以慢慢上到

比心機又打錯字

唔該哂ching
或者share下 youtube片都得
ching他日真係整到 我唔介意課金支持返

我本身都有拍YouTube, 但上一段片發音可能唔夠準，比連登仔負皮，唔介意當開心Share 大家英文一齊進步 我會努力係工餘時間整番個我先拍左grammar 先

仲有一個推介，有一個app叫Meet up, 可以join 佢language exchange 嘅活動，你可以表興趣入group, 可以練英文仲可以識朋友,係真人見面嘅

個grammer教學唔錯，啱哂我呢啲grammar垃圾人

樓主好好人 好有心

thank you

其實EFSET個分數無咩參考價值，
我ENG DSE拎3，做完個50分鐘既TEST之後出左個C2，
不過，得閒做下呢個測試可以睇下自己有冇進步都係一個唔錯既TEST。

我15mins test reading 86 listening 96

但現實英文成舊屎咁

佢listening個格式有啲麻煩 後半part每次凈係show到一題
如果可以好似IELTS咁一頁紙過show哂題目答案就好

listening 太多字 一路聽一路睇好難感覺上listening難過ielts少少
利申: ielts listening 8

15定50分鐘?

50

做埋50mins嗰個啦 15mins個成績好似唔係太凖

留名學野

cls 好人一生平安

可唔可以請教下 Ching平時點練Listening
我Reading: 88% （唔算完全睇得明 都係憑自覺回應）
Listening得: 70% （起碼 50% 唔知佢up乜）

我係狂操listening 嘅卷，IELTS, DSE，AL 都有，而且睇電視劇/電影盡量唔加字幕，不過可以由卡通片開始，會易少少，我初初係睇Pixar d 作品同south park 練

我睇得明但係唔知果隻vocab係咩
4隻字都未見過

咁我自己鐘意打機咁當然會睇外國人打機
咁99%都英文就聽慣咗可能

咁又因為讀media科成日要搵tutorials
咁就一定係英文多
搵source搵reference又係英文

依家有feel到自己聽英文快咗
以前會係個腦入面慢慢翻譯
依家英文就英文 就算有啲唔明
聽晒都會有大概意思

有時睇科學醫學 專業少少嘅片就一定要有字幕
啲字太深聽唔明

利申：dse中文2 英文3
真係打機學英文

我啲方法好唔正常
因為我真係唔係咁讀書
懶人嚟
想學好英文真係個人興趣
當年冇諗過讀好書

多謝Ching分享心得, 你識得交流已經好成功啦
vocab呢d肯學好快上手
我平時會研究下vocab既prefix, root, suffix. 呢樣野對於我呢d英文廢人好有幫助

我做個test唔明果堆我估名詞黎
冇root搵
有個唔知extra乜乜乜
一隻字黎
我估佢係好大好勁嘅一樣野
vocab應該真係要突登操

留名，生字果part好有用

Me 87%

LISTENING 40%

得28

但有hd畢業

練習練習

係咪好耐無接觸英文

啱啱做咗50分鐘test
Reading: 63% C1 Advanced
Listening: 72% C2 Proficient
Overall: 68% C1

唔知講咩好
考IELTS應該有6.5嘅
聽得切但係消化唔切

可以咁講
28/100 reading
30/100 listening

應該最少有6.5，加油Ching

但係又冇諗住考乜考麥
暫時呢排有少少興趣想增強少少

可以練下Reading

LM先

唔該哂樓主,做左2次full test,1次b1,1次b2,b2個次最後段航空工程學錄音好難

另外移民去panama/海外有咩要考慮既錄音就易d

加油💪🏻佢每日都會轉題目，可以得閒做下當練習

ok

你有呢個水平已經好好了，不過要繼續improve最好拎d IELTS past paper 卷嚟做下，除左做skills 都學下用生字另外我係每日睇一段TEd Talk 加係BBC english learning 嘅app睇英文片，再幫自己提升大家一齊加油

我係絲

做左50分鐘個test
Reading 63
Listening 64

push!

上網識死鬼佬fd啦
我介紹個偽娘discord谷比你地

rocket science嗰度應該錯好多

做咗15分鐘嗰個
Reading得65%但listening有96%
Overall 81% 係咪高中程度

啱啱做完，Rocket science嗰到完全亂嚟...

我覺得就算係中文做都係咁嘅結果.... 閱讀理解能力係咁低

鬼佬偽娘咪超man......

感謝樓豬 一鍵留名

LM

lm

感謝樓豬

50分鐘test得B2 有時查下d字 隔無耐就出現知道自己識無白廢到就好開心 努力上C1

加油呀Ching

感覺唔多準英文垃圾但係拎50分鐘拎c2 前2年考過ielts 6都無

做多次先

真係好撚難 一論嘴講講講 氣都唔洗抖

做完個頭好痛正唔正常

都唔準既

好網

多謝你
請問你地平時去咩地方搵人講英文多

91%

68% B1-B2

多謝你

push

推俾dse手足

pish 樓主好有心

想推到置頂

啱啱做左50分鐘test
Reading 57/100
Listening 74/100
overall 61/100 C1
想再進步 應該點入手

Listening得個50幾分，應該點學好？

Bookmarked

我平時講英文幾流暢 口音都ok 但係我好多字都會讀錯咗音 因為由細到大都係自己拼音就算
想問下有咩方法可以改善
有無啲網址係附有讀音嘅句子
咁我可以自己試讀一次再聽 學返正確讀音

上網好多字典都有讀句子功能架啦,搵個岩自己style既

另外, 我學緊自然發音 理解原理的話字會易拼d 個音都會岩d,
事關我次次讀比google聽都唔撚出個字好撚火滾。

如果你好得閒可以睇下, Teresa的英文俱樂部既自然發音系列（佢仲差幾個字音子群未做完）

唔得閒就自己睇下相關文章, e.g :

好有用！mark低先
利申DSE得2，小學雞水平英文

thx

我會去meet up cultural exchange 活動

介紹bbc learning English app比你，佢有Daily English practice

可以聽bbc English learning/TEd talk

B1

Push

South park 一個人配幾個角色冇乜抑揚頓挫好易聽

睇美劇仲要係肥皂劇先聽到好多女角拉高音講嘢

點解好似唔多準 我DSE 4咗但有C2

主要佢只係睇到Reading 同listening, 講同寫佢Test 唔到

真係唔準

雖然我做嘅係15分鐘嗰個，但係都覺得反映唔到真實表現
我英文攞3 2 3 3 仲要係2017年嘅，到而家呢幾年冇講過英文咁滯

想學好啲grammar 有冇網站有免費練習推介

Help push

話說c打或其他ching有冇用過voicetube
想知好唔好

想知樓主有冇男朋友
Tg: hugo1991

已留名

又嚟hugo1991

樓主好好人！推

呢兩個網都ok 架

唔該 絲打～

再推下

有用

無用過，試下先

等你報告
佢有分免費同收費

Ielts listening 同reading分別拎8.5同8
所以50mins個test其實算準 大家可以參考下

但係我speaking同writing真係唔係幾掂
英文有入無出唔知可以點搞

50 mins test
overall 82
listening:83
reading:81

冇時間reading做得趕頭趕命
listening rocket science嗰度完全唔知佢噏乜 好想要嗰part嘅script

想學grammar, 有冇教grammar 既網介紹？

reading 好過listening

有冇在職人士版

幫推
點解D speaking可以做到listening咁,睇片/article跟住簡option
我意為佢會訓練我點樣讀D句子...

rocket science係咪航空工程學,我都想要篇野

仲以為話打開電視睇viutv 英文台

78, 70
B1

想問各位有冇啲咩推介可以改善writing/speaking嘅app/website?
覺得自己reading同listening 唔錯但係speaking真係勁廢

做完 93% C1-C2
嚟緊星期六IELTS好驚失手

但15分鐘test,listening就咁高..準唔準架?
係咪做埋50分鐘會好D

唔準
佢啲題目好簡單
我做嚟打飛機

我頭先都做左次15分鐘,有81%

之前做50分鐘先得ieltes 5-6分

去考下囉 兩千幾蚊
報course 就唔駛搞啦 廢的

未來再温熟d先考

tandem 幾時先批我

啱啱做左15分鐘test
出黎overall 93%
Reading 85% Listening 100%
但係我唔覺得自己英文水平有咁好
中學考dse 4 跟住呢排想考ielts
但係呢幾年好少真係好用到英文
例如寫essay同睇文都唔係真係話好多
平時考試果啲多數都係溫書溫重點同背書
係用英文但係唔覺得訓練到英文
所以覺得都退步左 寫一篇essay要諗耐過以前咁

做埋50分鐘先啦

做50分鐘Test 73分
但我想學Business english有冇啲咩堂可以推介下

試下呢個網免費學下先

點解唔批你

冇野了 批咗但10個有9個都唔想傾 廢app

push先
想長期頂

係咪好差

ielts 4-5

啱啱做完個50mins test
reading 73 listening 86
真心唔覺自己有所謂最高程度
幾年前DSE得個4

你過90 分就會sure d
同埋佢淨係估到你讀同聽

反正寫對自己唔係太重要 主要都係玩下睇下咩料
聽好啲就滿足

感謝樓主分享咁多資源，但點樣分配時間/次序去睇？

支持樓主

好多題四個英文字都唔知點解

Jeng thanks bro

留名學英文

易到

做多次覺得自己IELTS最多得 6
可唔可以推薦下點樣有效率提升水準， 目標係 7.5 - 8

你要操咩skill?

覺得自己全部都好弱
起碼想自己解題能力高d，有d題目唔係好清楚點答

咁你反而要操past paper, YouTube 都有d解題skills 架

我C1想入study group啊

多謝你咁有心分享 ！
已經有段時間冇認真溫英文，
返工之後發現英文好差好遠同有著數好多，
希望12月或1月考好ielts 有助進修master

留個名先

祝樓主長命百歲，健健康康

15分鐘，reading 85,listening 96,個test根本就廢嘅，聽日再試50分鐘

唔撚好信呀，我之前考ielts4.5分，15分鐘test,85,96分邊有可能

多謝你
不過其實我都算知自己咩料